[台灣發大財] 2萬離岸風電人才哪裡找？荷蘭政府送台灣大禮，全額出資培育白領人才

2萬離岸風電人才哪裡找？荷蘭政府送台灣大禮，全額出資培育白領人才

台灣離岸風電發展將放眼未來10年，計畫在2025年達到5.5GW，2035年達到10GW的裝置容量，建置過程預估超過2萬人次的人才，這樣新的技術，將成為台灣發展綠能最急迫的缺口。荷蘭在台辦事處將送給台灣一份大禮，將由荷蘭政府全額出資，委請荷蘭國家級科學研究組織，將在台培育種子教師，把荷蘭離岸風電與海事工程的知識技術，留在台灣。

荷蘭貿易暨投資辦事處今（2）日召開記者會，宣布台灣–荷蘭離岸風電產業人才培育合作計畫，正式開跑。荷蘭駐台代表紀維德表示，台灣發展離岸風電遇到很多困難，去年底第一座風場商轉成功，至今超過10家荷商參與台灣離岸風電的產業，理解背後的不容易，也了解下一階段人才培育的重要。

紀維德表示，基於台荷友好，去年底荷蘭政府通過台荷人才合作計畫，將由荷方全額補助，委請荷蘭應用科學研究組織（TNO，前身為荷蘭能源研究中心ECN）、台夫特理工大學風能研究中心以及水文研究機構，將由荷蘭政府提供經費給荷蘭應用科學研究組織（TNO）對台進行培訓，課程由台大主導與荷方接洽，未來成大、中山等學校也有望加入。

臺大能源研究中心主任江茂雄表示，台灣積極推動離岸風電，人才需求非常密切，荷蘭在海事工程基礎建設非常的強，和台灣想發展的重點契合，這次人才培育計畫，對台灣來說非常重要。

這次台荷合作的人才培育，包括「綠領」（技術層面）和「白領」（設計、管理）的課程，著重在白領人才培育，內容包括海洋及海床資料調查分析、離岸風電計畫開發、風能數據分析、風機設計、風場施工安裝與運維。

培訓將分成兩階段，第一批種子師資由荷蘭培訓，受訓一周後，再由國內第一批培訓第二批，預計今年10月將有首批種子教師完成培訓並通過考試，第二批將於11月完成培訓和考試。

台灣目前已有靠近風場的彰化大葉大學、建國科技大學和國外風場開發商有產學合作計畫。

建國科大在2018年開始，與丹麥哥本哈根基礎建設基金（CIP）、中鋼公司共同開辦離岸風電維護運轉學徒制課程，邀請丹麥講師來台授課，也送表現優異的學生赴歐洲進行技術證照訓練，將優先錄用於CIP於彰濱外海的離岸風場。

彰化師大、大葉大學也和沃旭能源（Ørsted）簽署「離岸風電人才發展合作」備忘錄。沃旭能源與大葉大學合作成立的「風電研究與教育訓練中心」，每年將培育5至12名學生投入風電產業。

金屬工業研究中心執行長林秋豐表示，離岸風電人才包括綠領和白領，過去由於工廠的建造是當務之急，比較著重培育綠領技術人才。不過未來風場開發、地質探勘也需要相關領域的人才培育，特別水下基礎未來可望發展到浮動式，將在興達港的深水池有浮動式平台的測試。

除了跨國產學合作，經濟部能源局主秘翁素真也重申，台灣離岸風電發展進程快速，相關海事工程與運維都需要大量人才，能源局將積極推動高雄「海洋產業創新專區計畫」。將在興達港設置離岸風電訓練中心，要打造一個國際級的訓練中心，今年底可望開始營運，初期預計每年培訓500位以上離岸風電與海洋科技人才。

第四代核電如果成功到就好

想移居依片用中文嘅最後淨土

台灣真係全亞洲最後希望

工業又搞得起 高科技又有 農業又有

香港淨係識笑人22k 但台灣已經靜靜雞超越香港

連最低工資都都被人爬埋頭

連登仔612之前次次講起台灣就台狗前 台狗後

望都望台灣搞得起，香港人著草都易啲

接軌國際 其實香港from day 1都可以超越附近國家
不進，則退
食支那鴉片 廢哂武功都冇辦法

過左幾百年，荷蘭都會關心下台灣
屌你英國佬

有相關經驗，收唔收人

想去受訓

以前日日屌00後，屌港女臭雞，屌銀髮族

依家對好多人同事都改觀

認真，台灣前景一定好過香港，無論係經濟定政治都好

前提係無共匪滲透，無大中共膠

香港咪仲多

Taiwan!

台灣咁多颱風
fatfat啦⋯⋯

核電最大問題其實喺核廢料處理

台灣youtuber 志祺77早排有集講台灣風力發電, 入面有講到太大風要停機

非必要都咪咁多核電廠啦⋯⋯

其實沿海風力同潮汐力應該可以好好利用

多謝800萬台灣人我唔洗再走啦！台灣萬歲

前提係美國唔好再當台灣condom

大風車發電，歐洲野喎，你喺英國讀書

貴呀嘛 平過核電既話 唔通會有人想中幅射去用核電咩

係 細又唔得 大又唔得